(突發)《Despacito》的粵語版

Luis Fonsi與Daddy Yankee於今年1月推出的西班牙語歌曲《Despacito》，短短七個月已經有超過30億點擊率，成為Youtube最高點擊影片。而本地創作歌手Hinry劉卓軒最近亦與Beatboxer Heartgrey 合作，推出《Despacito》的粵語版。

西班牙語《Despacito》解作慢一點、慢慢來的意思，原版被指是18禁歌曲，因為歌詞不少內容都有情慾暗示，當中的「慢」亦充滿色情的意思。而這個廣東話版的《Despacito》，則是在講[red]「慢」是一種生活態度red]，不要只看事件最終的成敗，要享受中間的過程，過程中的意義更重要。

歌詞節錄：

「Despacito

慢慢地跟節奏擺舞怎會不妥

落幕時刻伸手總可隨便點播

誰人躊躇誰人難過需要幫助」

「慢 係一種速度 同時係一種生活態度

欣賞風景沿路 停低腳步

人哋話 志不可慢 時不可失

我就覺得 寧可放慢不可錯失」

就咁聽都算順口
我就覺得改咗歌嘅內容冇咁好
不過都係講緊香港人嘅生活態度
利申：支持香港嘅創作

支持
反對

而這個廣東話版的《Despacito》，則是在講「慢」是一種生活態度，不要只看事件最終的成敗，要享受中間的過程，過程中的意義更重要。
Quote多次靚嘅

補Link

推

Pish

果個節奏改得成廣東話已經好利害

仲要唔係講愛情

垃圾改歌
想上位就出聲啦

打手

覺得despacito 之後個句好似唔啱音咁
利申 唔識音樂

呢個男仔好似唱左唔少改編歌
印象中仲有告白氣球
雖然點都同原作係差D
但好值得支持

好柒

等左成分鐘都未唱...
將本身首歌d風格改哂
唔識欣賞

點先叫型呀
香港人

個咩劉卓軒聽佢唱歌好辛苦 好似無咩氣咁

整個廣東話空耳好過喇

打手味濃

屌 一直想搵個空耳version黎聽

廣東話都唔撐下，你地真係香港人？

改得太勁...唔識欣賞
之前改周杰倫嗰首好聽啲

MAMA地
加油

支持香港創作
但個人覺得真係改得一般

都係聽番原版算

hinry果種熱誠衝勁係叻既
但係佢啲改歌真係唔掂
改詞係好業餘既感覺
edm cover 明明兩首歌唔夾，有人話唔聽就話人意見冇建設性

改返好少少個態度先啦

btw佢隻碟其實麻麻地，但係當業餘輕鬆小品都ok既

Hinry好有心但未夠火喉

岩呀，巴打一句講到我想講既嘢
係我1999

好普通

對呀
本身西班牙文嚟

純粹問吓你哋點睇姐
都上哂fb嗰啲啦
又唔係打手

同感

你講哂

內容都轉埋囉就係

死唔斷氣

利申：非打手

好難得㗎啦

柒

成日跟住個西班牙佬講Despacito
剩係識呢隻字
有冇人都係感
一到嗰啲位就大聲叫出嚟

其實d 詞真係好大問題，好似好想有文化咁但修飾好差，搞到好hardsell

嘩 專業
我呢啲食下花生就算

香港人得嘅
唔好放棄
正皮啦

音樂太大聲，聽唔到唱咩歌詞

個人認為都有啲
加上唔太Like轉內容含意

g持

set緊looper呀傻仔
唔係兩把口一支結他邊有咁多聲

唔知點解唔太鍾意佢個人同唱歌 呢首歌佢改到詞已經好犀利 但都係唔鍾意

依首歌顯示到香港樂壇嘅習慣，咩style嘅歌都要加啲好撚有意義嘅歌詞，咁就以為會令首歌高質好多

明明Reggae係開心、輕快、Sexual，又冇拿拿變左講經 所以點解香港好難做Funk、Hiphop呢類型嘅音樂，因為佢地覺得啲詞有粗口冇咩意思就係一首低質嘅歌

覺得唔好聽唔代表唔支持本地創作
咪撚柒撈埋一齊嚟講
搞到發表吓意見都有罪咁